[認真求救] 鄰居好撚鐘意投訴

借ac開po
屌佢老母搬咗去新屋幾個月，咁我家姐就就學聲樂嘅，細妹就吹長笛嘅，咁係屋企練歌好正常姐。之前係舊屋咁練都冇人投訴，咁姐係唔係好嘈姐。屌個濕尻新鄰居，係我地搬咗入黎一排開始正常生活啦練歌啦，佢就日日打去管理處嘈，仲搵猶差黎大尻我地猶差同管理處都話睇過覺得唔係好大影響，同埋個鄰居有精神問題，所以由得佢啦。不過個戇鳩鄰居就日日係到鳩叫攪到我家姐呀妹練唔到歌，要特登去琴行練，哂埋啲濕鳩錢我屋企於是就走去搵裝修師傅將啲窗換哂做隔音玻璃，兩層果啲前日攪點我家姐呀妹就唔洗去練，點知鄰居仲話有少少聲又去投訴，今日出門口見到我個妹仲鬧佢我見到即刻屌翻佢不過佢嚇到我個妹喊哂好心精神病就咪撚出黎住啦出黎融入社會定係人人就你今時今日大把細佬學樂器，係屋企練下都好正常。唔講練樂器，養寵物、睇戲又或者裝修都好正常。唔多唔少會少少聲㗎啦。想一粒聲都冇就入翻去青山不過佢仲係到煩尻我地咁多位巴打我仲可以點做洗錢又唔得屌鳩佢都唔得唔好講搬屋

啲icon多到唔想睇

講真 , 樂器聲真係好嘈

你練樂器大撚晒呀 ?

隔音玻璃都裝哂啦
係佢有精神病唔受得刺激

屌 我樓下有個精神病 日撚日話我地搬野啲聲嘈到佢 但事實我地無搬過
跟住佢凌晨4 5點 播歌播到勁大聲 真係屌佢老母 叫過差佬黎都無用 佢死唔開門
好心精神病就死入青山 比佢咁搞 真係唔洗反工反學

公道講句 , 我唔係住你隔離 , 唔知你D聲有幾大

但若果我隔離成日都有人係度玩樂器既 , 我都會嘈鳩佢

鄰居住你上下定係左右？

你老母仆街

左

咁又點 仲可以點
咁都擺上嚟 明顯就冇得拆啦

屌你老母你舊鄰居忍你係人情
新鄰居唔忍你係道理呀 柒頭皮

唉屌有冇啲咩反制方法

你都識講佢有精神病，無法咖wo
唔通送佢入院咩

老實講 唔係夜媽媽或朝早 你點練都得

問心果句我就盡咗我責任裝哂隔音
係個精神病咁姐又唔見右邊果個投訴
你試下隔離住個黐線佬你就明

唔投訴你就係正常人, 投訴你就係有病

支持你鄰居日日告鳩你班陷家剷

裝隔音玻璃之前同佢屋企人去管理處開會嘅時候講

屌 反而係猶差唔撚捉樓主個家 先係問題

條例第5條賦權當局管制於日間或夜間任何時間在住用處所或公眾地方內發出的某些噪音。這類噪音源包括動物、雀鳥、樂器、揚聲器、遊戲、經營生意或業務和冷氣機等噪音。

忍你係人情 唔忍你係道理
最撚憎你呢D仆街係度嘈撚住哂
你玩樂器大哂呀?
你玩樂器 其他人就唔撚洗休息既?

條例第4及5條所管制的噪音來源，因有其特性，故不適宜用具體確定的可接受噪音聲級或量度程序來評估其程度。一如其他國家，住用處所及公眾地方發出的噪音是由警方根據當時情況，認為噪音構成滋擾時，才加以處理。

七點食夜晚後唔會練，因為一黎嘈，二黎個肚漲住練唔好

連登係咪冇人玩樂器

一句講哂

收皮啦你

哂氣

正常根足噪音條例(但前提你地唔好違規), 唔洗理佢, 日日hifi焚機都得呀佢叫管理
佢搵管理處搞你咪大返管理處咩叫噪音條例, 出封信比管理處頂頭公司同立案法團, 再煩就比少少出律師信
根住淘寶個ip cam安係門口全天侯錄影錄音, 條友有恐嚇行為儲起佢, 儲到咁上下就報警比人恐嚇, 精神病就捉去青山
投訴又點呀, 合法生活既惡人大哂既, 唔好軟呀比人恰死

隔音玻璃應該俾錢鄰居裝
樓主裝吸音

除左打柒佢，冇解決方法

你地成家一日會嘈幾多粒鐘先？如果成家逐個逐個咁輪姦式練樂器無時停，咁就收皮啦

有精神病你點玩佢都冇用啦
最好就喺佢面前細細聲話佢痴線，佢實大聲問你「講乜呀你」，愈多人聽到愈好，再同其他鄰居講佢痴線架，一傳十，十傳百，冇病都變有病

家姐就朝早上堂之前兩個鐘，細妹就放學翻黎個半鐘到

你係佢眼中一樣係精神病
你自己唔知自己有病姐
咁計起上黎你仆街過佢
日撚日係度嘈撚住哂
係人都屌你啦

好在隔離屋都係學琴😛

住獨立屋先好玩啦 音樂世家

最撚憎隔離左右練野 難聽到一個點 仲要不停重複又重複

嘈人地先仲可以話人地錯...
以前唔投訴你就等於你唔應該被人投拆
樓主番青山啦

垃圾樓主。

咁鍾意嘈，去深山野嶺住。

屌，你倒返轉頭可能你都嘈啦

日日嘈住晒，比人投訴就更㗎啦。你係撚樣仲敢出post扮可憐博同情，食屎啦！

樓豬既logic

朝早幾點先
朝早練係擾人清夢架喎 唔係個個都regular 返工時間
如果我返完夜班返到屋企訓 比你嘈醒真係

樓豬潛撚左啦

一日先得嗰廿四個鐘
扣返瞓覺八個鐘
淨返嗰十六個鐘，你哋屋企有1/5時間都係度嘈緊
正常人都癲啦
更何況個鄰居有精神問題，可能唔使返工嘅
一定會覺得好嘈好困擾囉
諗返起以前有個鄰居教琴
日日嘈幾個鐘
有時仲夜麻麻九點幾練琴
痴孖筋

連登好多傻人你唔好理佢地。
分分鐘投訴你果個都玩緊

我都好憎 唔知樓上定樓下成撚日有人吹笛，左右就練琴，好撚煩。你哋啲鍾意樂器嘅人，點會明好憎聽到樂器聲嘅人？每日放工返到屋企已經攰，想安安靜靜休息吓，你老味喺度嘈住晒，出去租琴房練就最啱

嘈佢咪嘈佢 洗比面佢啊？

唔順氣咪叫佢入紙法庭告尻你囉

係屋入面關佢撚事咩，小小都唔得搬去深山啦笨

樓主嘅logic 真係，整完個隔音就覺得對人冇影響
好心就落琴行，番學校，去社區中心練啦
當年玩樂器都係向學校練

十點家姐reg科技巧高超

反制
佢反制你？

都話咗冇係放工時間練依加問題係佢有精神問題

睇左咁多回覆
連登啲人有冇咁撚垃圾
人地日頭時候練都唔得？你休息時間大曬？
睇條例有冇睇埋下面呀？
第4條只適用11pm - 7am
第5條雖然係全日但要警方根據當時情況判斷
人地都已經講左管理處同警方都來睇過覺得冇問題
之後仲要加埋隔音玻璃
呢班廢青真係連字都唔識睇
自我中心

支持你
利申 學樂器

一日嘈3個幾鐘都講到無嘢咁
我係你隔黎屋日日鑽3個鐘牆年中無休又點睇
戇撚鳩

影響到人抵比人投訴架
你放屁唔通要我忍住唔呼吸咩
世界級邏輯

屌你老母

人地日頭時間唔訓得？你練樂器大曬？

樓上啲廢青 日頭練又唔得 嘗試過做埋隔音措施又屌
差人睇過又覺得冇乜問題
淨係識一句叫樓主收皮就算

投訴你話死咬人精神有問題
而家係你發出噪音影響到人
日日聽住啲走哂音又不斷重複既噪音
唔癲都俾你搞到癲

笑左 原來樓主話個鄰居鳩叫阻到你屋企人練歌 點解你練就得 佢叫就唔撚得 又有無人投訴佢鳩叫 有又點解警察唔告鳩佢

Sorry,係香港法例底下的確大哂

咁香港法例下有冇禁止人投訴呀

認同
佢投訴完繼續彈
佢無你辦法

佢有精神病佢都係大撚哂 收皮啦你

管樂偏高音，係易d招怨。
試下吸音棉

都已經大曬，佢都投訴唔到

佢果啲只係叫嘈

長笛可以大聲得去主邊

人地係你老表咩？
老馮忍你架？

樓主死全家啦

就憑你呢句人地就可以去平機會告你

反而想知無練個時，例如睇電視個d佢有無發作

當你7-9AM
之前隔離屋件垃圾鬼佬個個星期日呢個時間開音樂嘈醒我，報過幾次警
我份工要返星期日加SHIFT，果排攪到返工同出街都無精神
朝早嘈住哂既人仆街死

咪撚鳩吹啦
講個事實出黎又唔歡喜呀

最後又係土地問囉

屌你老母又唔係特別好聽成日逼鳩人聽你屋企啲嘈音 你煩唔撚煩呀 個個人同你一樣夜晚訓覺日頭番工咩屌你 夜晚開完ot做好野諗住朝早終於冇哂人可以清靜啲恰一恰 你又走黎疲勞轟炸嘈撚住哂 我日日唔夠訓對住你全家都唔變痴線咩 唔通要我走去你屋企多撚謝你嘈住我訓覺呀 你未搬過黎果時我生活不知幾正常呀屌你老母 你要練歌練乜春咪自己落街練囉 有錢買樂器學乜學物冇錢book場呀 最撚憎你呢啲冇料扮四條錯仲唔撚認既死仆街

我認同，有D鄰居好on9...有D問題又話人地。佢自己比大耳窿追數又唔見佢講下。

你試下搵日唔練，如果佢都係話你有聲嘅先再反擊

住公屋根本冇資格學樂器

利申番 唔係樓主鄰居 但屋企樓上又係差唔多情況 條女成日無啦啦扔野/喊/大力dup地
本身屋企就係用黎休息既地方 比佢搞到我係屋企仲燥過番工番學 本末倒置哂

我真係想講話練樂器嘈親人個D唔該屌裝修個D人。

當你試過俾D撚樣鄰居嘈到訓唔到或者想靜靜地做下野都唔得
成個人長期無精神、燥底
你係會好想拎把刀斬鳩佢地

其實嗰條例係多餘
因為就算你日頭練但隔離屋返shift既話
佢報警投訴你都要收皮
Btw樓主要自保既買個cctv影自己門口
影低條友病發搞你屋企
之後報警俾條片呀sir就得
你唔裝cam一陣佢燒你間屋就大撚獲
佢最多入青山小㰖
你分分鐘乜都冇曬兼無錢賠俾你
同保安講就真係嘥氣
全幢樓最撚低賤既就係保安
佢地都係跟order做野

其實最撚難頂嘅係你呢啲仆街唔知會練到幾時 可以練多個月唔練 又或者練多十年
忍裝修鑽牆聲都話最多一個月 忍你成屋仆街就無日會完 屌你全家食屎狗

E 家D人有錢到輪流裝修

樓主係垃圾鄰居
練樂器除非你行雲流水咁次次好完美
否則冇人想聽
之前成日聽到鄰居彈鋼琴
成日彈錯 返轉頭彈 窒下窒下
間中又有細路吹走音牧童笛

裝修更嘈 唔代表練樂器唔黑人憎

樓主做果樣最多勉強係滋擾
個痴線佬做既係恐嚇
兩樣性質已經唔撚同

更莫講話樓主唔係係躁音管制時間玩
警犬黎到都話冇問題
嫌鄰居太嘈咪搬去3000呎獨立屋
包冇鄰居嘈到你
冇錢買樓就去買耳塞啦

樓主裝埋隔音都叫做仁至義盡
學返樓上講，裝係人情唔裝係道理

仲有更多嘈音。樂器已經好好

香港人真係欺善怕惡
見啲係啲裝修佬肥斯大隻又疊馬就忍足一個月唔撚敢出聲
見人玩樂器斯斯文文就係度嘈鳩人

7-11你鍾意點玩就點玩，理鳩佢，不過人地嘈鳩返你你都唔好嘈

精神病都夠膽野
真係唔驚佢一啪兩散
遲下拎刀過來斬哂你全家

Ching唔識字定點

建議樓主喺牆身舖埋吸音棉
隔音玻璃效果有限
D牆咁薄，隔離屋大聲鬧仔你都聽到啦，何況玩樂器

我個人就聽高音就會燥

的確唔係個個接受到樂器聲

始終係你地主動騷擾到人 係佢角度 無論有幾細聲都係持續性滋擾

特別係佢康復緊成日係係屋企

精神病唔係大哂 學樂器更加唔係 特別係 住有特殊需要既人左近

唔想哂錢會唔會考慮下返學校練

Agger

嘈就係嘈 正常人都會投訴你 更何況人地顛

唔好用你既觀念套落痴線佬度

精神病人係會好細聲都覺得好嘈
對面屋有個精神病人 老母會叫我閂門細聲啲唔好嘈親佢廢事佢拎刀劈友 佢都會日日係度鳩叫 真係野唔過
btw 格離屋條新移民早個排日日係屋企門口教仔教女嘈到成層都聽到 佢個女啲練琴聲又係大聲又走哂音煩到不得了 差啲就開門爆鳩佢

小學雞

我樓上一樣，啲細路日鳩日跑嚟跑去，跑到好似打樁咁

你應該自己行出屋外, 聽下有冇聲傳左出屋外, 如果有既, 你有就再裝隔音裝備令佢唔傳出去, 就好似 d 琴行練習室咁囉

如果有聲傳出去, 你都無乜理由怪人地接受唔到囉 , 因為嗰啲聲真係日常生活中非必要既聲音嚟

屌你老味
我隔離左右就係有你呢啲仆街
日鳩日彈琴
彈足幾年
但係都仲係嗰幾隻歌
知唔知我幾撚大困擾
春天尾就要開始開冷氣
冬天直頭唔敢開窗
但係都仲係聽到啊
究竟你知唔知咁樣做
隔離就算正常都俾你逼到有精神病

樓主唔洗理上面班on9
彈就照彈，唔洗理個神經病
下次佢屌你或你屋企人，你斬緊雞都要出去支援，仲有斬雞記得買把大啲既菜刀

認同
香港地大把人返shift，你自己練樂器咪自己諗辦法封哂啲聲佢，大裝修封哂所有窗整到studio咁隔音咪得囉，咪咁自私啦
我隔離屋hifi應該勁大聲但佢隔到幾乎冇聲，係有次佢開門倒垃圾先聽到，點會做唔到，唔得咪自己租場練

同你個名一樣

樓主邏輯錯撚晒 裝左隔音玻璃但人地仲聽到
姐係做唔夠啦 咁叫盡左自己責任
你而家仲係嘈到人呀

咁而家你拎條例出來講
我同你講返條例囉

俾人踢爆左又想拉去邊？

自己理虧

屈人係痴線佬就想可以得到人認同？

根本成件事就係你錯 人地係咩人都改變唔到依個事實

一句講曬 樓主咪理上面班on9
講到聽到啲自己唔想聽既聲就訓唔著咁
學上面講，冇錢搬咪買耳塞
佢去投訴你佢都冇錯，你本身都冇錯
根本就係班人本身個人先入為主，一開始已經覺得係噪音，然後自己一條友係屋企果陣就無時無刻去留意人地有冇少少耳傳過來
然後俾個機會自己躁底話訓唔著

件事邊度樓主錯？
樓主最錯係裝左隔音玻璃

彈得難聽咪投訴囉

1個鐘都難頂啦，仲要3粒鐘
你試下聽住小朋友吹牧童笛1粒鐘啦
仲要朝早

朝早練同裝修有咩分別

練琴嘅聲對你黎講係悦耳 但對其他人黎講只係擾人嘅嘈音
其實香港地有一個安靜嘅私人空間已經好撚難
你地冚家覺得無問題唔代表鄰居接受 分分鐘有其他隔離鄰舍都覺得難頂只唔想煩無去投訴

之前自己份工返shift

樓上條仆街一到9點 就dup野 dup5分鐘
然後晚晚11點幾 12點仲係到跑呀 做運動咁
嘈到仆街
同管理處講無用 去左警署備案都無用

之後條樓上仆街 兩夫妻講到唔關自己事咁
但明明上次一備完案靜左一星期
之後先嘈反

你地依種人
真心仆街 我負評係俾你

啲解釋同例子好on9

姐係社會上多人打劫你又打劫就係岩

返學前兩個鐘練
即係朝早6,7點？ 好難唔比人屌喎

屌你仲要係學聲樂
樓上樓下無屌鳩你都算執到唔係咪啊

樓主收鳩皮啦 講黎講去咪又係唔撚想比錢落琴行練歌 嘈撚住人仲要大聲夾惡

真心講句 唔係個個返Office hour

唔少人係夜晚工作 朝早訓

我唔知你會練到幾大聲

但自己就試過 通完宵岩岩訓著就比好少既聲嘈醒之後訓唔著返

你可以做既都做哂 不過你都要理解點解會有人咁反感
睇下有無吸音棉啦

你都識講 佢懷疑有精神病 你可以做既只係唔好刺激佢
佢癲起上黎 受既只會係你 佢有卡你更加吹佢唔漲

一係就拍片做9佢

練樂器嘅人永遠都自己感覺良好
以為人人都想聽到大音樂家你練野

裝咗隔音玻璃大撚曬？

由“好嘈”變做“無咁嘈”一樣係嘈到人，嘈到人就係你責任

仲有咩叫盡咗力減低聲量，唔撚喺屋企玩樂器就真係盡咗力啦屌你

以前日撚日聽住個鄰居練同一段練十幾萬次聽左起碼六七年
心諗同一段野練六七年都未練好就收皮啦

畀我係你鄰居一定趁你練野開撚大個hifi嘈鳩歌然後出街
你係屋企練樂器就大條道理，即係我開hifi都得啦

連登發生咩事？點解前排有人開post話隔離屋（公屋）養狗，晚晚吠到十一點幾嘈住佢溫書，佢想投訴但班連登仔入去屌柒個樓主咁都唔包容下，話少少狗吠聲就溫唔到書將來都難成大器，而家呢個post樓主做足隔音措施仲要合法玩樂器，你地又唔話包容下嘅？

同之前攞樂器搭地鐵班撚樣一鳩樣，淨係識諗自己，自己玩樂器就大撚曬，你件嘢真係大舊阻住曬，就話興趣黎尊重吓。之後其他興趣(球拍 棍等等用品)就話唔關我事你自己爭取啦

你興趣又點，嘈到人就係嘈到人，我興趣係木工/裝修係咪就係可以屋企裝隔(漏)音玻璃，之後日鑽夜鑽？

你鐘意玩樂器你自己揀嘅，有咩洗費就唔該自己負責返，點解要你鄰居幫你頂？

狗最多咪吠幾下
你估隻狗有冇可能吠足10分鐘
玩音樂唔同啊
玩音樂一玩就1,2個鐘
想清靜少少都唔得

做足就冇聲啦

你睇吓係同一班人？

利申公屋養狗讓撚返間屋出嚟

但公屋養狗係唔合法喎，玩樂器犯法？
唔好咁雙重標準啦

連登得一個user?

邏輯能力:0

我有支持養狗咩？
我係屋企扑牆dum地開大hifi都合法
咁係咪應該做？

上面咪quote咗法例，有冇犯法聽過至知

仲有無犯法唔代表無問題

同埋呢到有人話養狗無問題咩

仲有呢個post 都係養狗

溝通係可以解決問 同條含家長傾下

而家d咁惡 練下樂器都唔得

樓主個point就係以前鄰居唔投訴 所以就算嘈到人都無問題 依家有人投訴就係投訴條友有精神病

樓主都話裝咗隔音，有人check話無乜問題啦
呢度啲人硬係講到咩三更半夜練歌，幾年練同一首，做乜鳩

連登好多小學雞

我諗佢地個point係幾個鐘聽同一段旋律幾十次仲要甩甩咳咳好撚難頂

我樓上有個人又係學樂器 彈琴
明明個日放假諗住訓耐啲
點知7點幾就開始彈 …
哩排9點半開始仲要裝修
諗住訓到9點就起身
個日7點幾就醒

理撚得你乜旋律咩程度
唔想聽到就唔想聽到架啦
樓主講既樂器有無電子版？
好似電結他電子琴咁
用電子樂器又會唔會對練習造成好大影響

樓主呢d人好撚西，一聽d口吻一定係自己岩曬咁

死文盲仆街死

任何人於任何時間在住所或公眾地方因進行以下活動，發出擾人的噪音，即屬犯罪（香港法例 第400章《噪音管制條例》 第5(1)及(2)條 ：

奏玩或操作任何樂器或其他器具，包括唱機、錄音機、收音機或電視機；

長笛唔覺有電子

對面屋走廊剪頭髮點睇

屋企細真係唔好撚學樂器
嘈到仆街

條例第4及5條所管制的噪音來源，因有其特性，故不適宜用具體確定的可接受噪音聲級或量度程序來評估其程度。一如其他國家，住用處所及公眾地方發出的噪音是由警方根據當時情況，認為噪音構成滋擾時，才加以處理。

樓主咪話差佬嚟睇過話無問題囉！

我以前都有咁嘅情況, 一家三口輪流不斷咁樣玩樂器 , 所以搬走咗

住公屋真係慘
私樓撚周圍都好靜

其實樓主係咪全公屋？
如果係公屋又真係好應聲，雖然你做咗隔音，
但唔知你地啲樂器發出嘅聲浪有幾大，同埋有啲人對聲音好敏感，或者試吓縮短練習時間同再加隔音，但如果隔離屋真係有精神病的話，你點做佢都會投訴架

好多咁既人，好痴線

你試下開個post話：
「隔離屋練樂器成日都好嘈，
投訴過但警察又話唔係好大影響
我有精神病，
試過鬧到吹笛個女仔喊，
都冇用」

連登仔又係會話「日頭練都唔得，自我中心，想冇聲去住獨立屋啦」

開post=原罪，
btw可能樓主係個精神病人反串開post，
連登仔又炒車

打麻雀嘈啲定練樂器嘈啲？

搵返隊籃球隊黎你屋企練波

你on9完未垃圾

你同果D日日夜夜都鑽牆既仆街有咩分別呀?

你點知人地咩時間會休息/訓教?
你話你7點後唔練
你點知人地係唔係返SHIFT/通宵 7點前要休息呢?
唔好咁自私喇樓主

樓主死全家啦
嘈撚住哂阻鳩住人仲聲大大？
練野大撚哂

比著我日日聽都燥底啦

住舊公屋，早幾年樓下半夜1個星期報左2,3次警，話我地開重型機器，又話我地半夜推櫃，報左1,2個月。
差佬上來好多次，佢地都話完全聽唔倒聲，但係接左order有人報警點都要來睇睇。見到果2個差佬都熟左
樓下又有去房署投訴，申請調遷話我嘈到佢日日冇得訓，房署都同我了解過。
最後房署個咩主任同樓下講話咁冇得調遷，就算會調都係調走我唔會調走佢地，之後就冇收過投訴

樓主應該唔係公屋撚 屌還屌咪亂入 炒車會好柒

不夠都要時間適應新鄰居
同時你都要入鄉隨俗啦
唔好製造咁多煩擾
熟d先

嬲

應該係講緊上樂器堂...
朝早6點練 門都拆鳩埋你啦

好笑啦，你訓較又大曬？